覺唔覺得今年冇左個回南天?

個感覺好似唔見左個春天咁, 上一年同一時間D牆呀水管呀全部都係度滴緊水

個科學主任幾好笑

本港今年一踏入3月，即大霧連連，一幀幀霧海相在社交網站洗版，雖然本港春季仍未過半，但有否發覺過去近月，已不見大霧罩港？深圳氣象局預測，今年不會再有「回南天」，鄰近深圳的香港，豈不也可告別抽濕機？香港天文台則指，他們並無這類預測，但本港未來數月將逐漸回暖，再有大霧的機會將越來越小。

天文台科學主任黎宏駿接受《蘋果》查詢時表示，回南天無一個確實定義，但以潮濕有霧的天氣。定義為回南天，在春季「間唔中會有」。他又指，香港天文台並無回南天的相關預測，但他稱，本港氣溫未來數月會慢慢回升，再有大霧的機會將越來越小，「會多番驟雨及感覺會較熱的天氣」。
他解釋：「之前嗰啲好大霧，潮濕嘅天氣會隨著月份而慢慢遞減，因為天氣開始變得好夏天嘅感覺，溫度亦無接近海水溫度，所以出現好大霧嘅天氣會愈來愈少，呢嗰係香港氣候循環，唔係特別話係今年」。